\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish.mexico]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}

%Plotting

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9} 
%\usepgfplotslibrary{external}
%\tikzexternalize 

%Graficos e imagenes
\usepackage{graphicx}
%\graphicspath{ Imagenes/ }

\usepackage{natbib}
%\usepackage{cite}

\usepackage{subcaption}

%Grafico de barras
%\usepackage{pgfplots}

%\documentclass{standalone}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{matrix,calc}

%####MAPAS KARNAUGH


%isolated term
%#1 - Optional. Space between node and grouping line. Default=0
%#2 - node
%#3 - filling color
\newcommand{\implicantsol}[3][0]{
	\draw[rounded corners=3pt, fill=#3, opacity=0.3] ($(#2.north west)+(135:#1)$) rectangle ($(#2.south east)+(-45:#1)$);
}


%internal group
%#1 - Optional. Space between node and grouping line. Default=0
%#2 - top left node
%#3 - bottom right node
%#4 - filling color
\newcommand{\implicant}[4][0]{
	\draw[rounded corners=3pt, fill=#4, opacity=0.3] ($(#2.north west)+(135:#1)$) rectangle ($(#3.south east)+(-45:#1)$);
}

%group lateral borders
%#1 - Optional. Space between node and grouping line. Default=0
%#2 - top left node
%#3 - bottom right node
%#4 - filling color
\newcommand{\implicantcostats}[4][0]{
	\draw[rounded corners=3pt, fill=#4, opacity=0.3] ($(rf.east |- #2.north)+(90:#1)$)-| ($(#2.east)+(0:#1)$) |- ($(rf.east |- #3.south)+(-90:#1)$);
	\draw[rounded corners=3pt, fill=#4, opacity=0.3] ($(cf.west |- #2.north)+(90:#1)$) -| ($(#3.west)+(180:#1)$) |- ($(cf.west |- #3.south)+(-90:#1)$);
}

%group top-bottom borders
%#1 - Optional. Space between node and grouping line. Default=0
%#2 - top left node
%#3 - bottom right node
%#4 - filling color
\newcommand{\implicantdaltbaix}[4][0]{
	\draw[rounded corners=3pt, fill=#4, opacity=0.3] ($(cf.south -| #2.west)+(180:#1)$) |- ($(#2.south)+(-90:#1)$) -| ($(cf.south -| #3.east)+(0:#1)$);
	\draw[rounded corners=3pt, fill=#4, opacity=0.3] ($(rf.north -| #2.west)+(180:#1)$) |- ($(#3.north)+(90:#1)$) -| ($(rf.north -| #3.east)+(0:#1)$);
}

%group corners
%#1 - Optional. Space between node and grouping line. Default=0
%#2 - filling color
\newcommand{\implicantcantons}[2][0]{
	\draw[rounded corners=3pt, opacity=.3] ($(rf.east |- 0.south)+(-90:#1)$) -| ($(0.east |- cf.south)+(0:#1)$);
	\draw[rounded corners=3pt, opacity=.3] ($(rf.east |- 8.north)+(90:#1)$) -| ($(8.east |- rf.north)+(0:#1)$);
	\draw[rounded corners=3pt, opacity=.3] ($(cf.west |- 2.south)+(-90:#1)$) -| ($(2.west |- cf.south)+(180:#1)$);
	\draw[rounded corners=3pt, opacity=.3] ($(cf.west |- 10.north)+(90:#1)$) -| ($(10.west |- rf.north)+(180:#1)$);
	\fill[rounded corners=3pt, fill=#2, opacity=.3] ($(rf.east |- 0.south)+(-90:#1)$) -|  ($(0.east |- cf.south)+(0:#1)$) [sharp corners] ($(rf.east |- 0.south)+(-90:#1)$) |-  ($(0.east |- cf.south)+(0:#1)$) ;
	\fill[rounded corners=3pt, fill=#2, opacity=.3] ($(rf.east |- 8.north)+(90:#1)$) -| ($(8.east |- rf.north)+(0:#1)$) [sharp corners] ($(rf.east |- 8.north)+(90:#1)$) |- ($(8.east |- rf.north)+(0:#1)$) ;
	\fill[rounded corners=3pt, fill=#2, opacity=.3] ($(cf.west |- 2.south)+(-90:#1)$) -| ($(2.west |- cf.south)+(180:#1)$) [sharp corners]($(cf.west |- 2.south)+(-90:#1)$) |- ($(2.west |- cf.south)+(180:#1)$) ;
	\fill[rounded corners=3pt, fill=#2, opacity=.3] ($(cf.west |- 10.north)+(90:#1)$) -| ($(10.west |- rf.north)+(180:#1)$) [sharp corners] ($(cf.west |- 10.north)+(90:#1)$) |- ($(10.west |- rf.north)+(180:#1)$) ;
}

%Empty Karnaugh map 4x4
\newenvironment{Karnaugh}%
{
	\begin{tikzpicture}[baseline=(current bounding box.north),scale=0.8]
	\draw (0,0) grid (4,4);
	
	\draw (0,4) -- node [pos=0.7,above right,anchor=south west] {CD} node [pos=0.7,below left,anchor=north east] {AB} ++(135:1);
	
	%########LINEA ORIGINAL#######
	%\draw (0,4) -- node [pos=0.7,above right,anchor=south west] {cd} node [pos=0.7,below left,anchor=north east] {ab} ++(135:1);
	%
	\matrix (mapa) [matrix of nodes,
	column sep={0.8cm,between origins},
	row sep={0.8cm,between origins},
	every node/.style={minimum size=0.3mm},
	anchor=8.center,
	ampersand replacement=\&] at (0.5,0.5)
	{
		\& |(c00)| 00         \& |(c01)| 01         \& |(c11)| 11         \& |(c10)| 10         \& |(cf)| \phantom{00} \\
		|(r00)| 00             \& |(0)|  \phantom{0} \& |(1)|  \phantom{0} \& |(3)|  \phantom{0} \& |(2)|  \phantom{0} \&                     \\
		|(r01)| 01             \& |(4)|  \phantom{0} \& |(5)|  \phantom{0} \& |(7)|  \phantom{0} \& |(6)|  \phantom{0} \&                     \\
		|(r11)| 11             \& |(12)| \phantom{0} \& |(13)| \phantom{0} \& |(15)| \phantom{0} \& |(14)| \phantom{0} \&                     \\
		|(r10)| 10             \& |(8)|  \phantom{0} \& |(9)|  \phantom{0} \& |(11)| \phantom{0} \& |(10)| \phantom{0} \&                     \\
		|(rf) | \phantom{00}   \&                    \&                    \&                    \&                    \&                     \\
	};
}%
{
	\end{tikzpicture}
}

%Empty Karnaugh map 2x4
\newenvironment{Karnaughvuit}%
{
	\begin{tikzpicture}[baseline=(current bounding box.north),scale=0.8]
	\draw (0,0) grid (4,2);
	\draw (0,2) -- node [pos=0.7,above right,anchor=south west] {bc} node [pos=0.7,below left,anchor=north east] {a} ++(135:1);
	%
	\matrix (mapa) [matrix of nodes,
	column sep={0.8cm,between origins},
	row sep={0.8cm,between origins},
	every node/.style={minimum size=0.3mm},
	anchor=4.center,
	ampersand replacement=\&] at (0.5,0.5)
	{
		\& |(c00)| 00         \& |(c01)| 01         \& |(c11)| 11         \& |(c10)| 10         \& |(cf)| \phantom{00} \\
		|(r00)| 0             \& |(0)|  \phantom{0} \& |(1)|  \phantom{0} \& |(3)|  \phantom{0} \& |(2)|  \phantom{0} \&                     \\
		|(r01)| 1             \& |(4)|  \phantom{0} \& |(5)|  \phantom{0} \& |(7)|  \phantom{0} \& |(6)|  \phantom{0} \&                     \\
		|(rf) | \phantom{00}  \&                    \&                    \&                    \&                    \&                     \\
	};
}%
{
	\end{tikzpicture}
}

%Empty Karnaugh map 2x2
\newenvironment{Karnaughquatre}%
{
	\begin{tikzpicture}[baseline=(current bounding box.north),scale=0.8]
	\draw (0,0) grid (2,2);
	\draw (0,2) -- node [pos=0.7,above right,anchor=south west] {b} node [pos=0.7,below left,anchor=north east] {a} ++(135:1);
	%
	\matrix (mapa) [matrix of nodes,
	column sep={0.8cm,between origins},
	row sep={0.8cm,between origins},
	every node/.style={minimum size=0.3mm},
	anchor=2.center,
	ampersand replacement=\&] at (0.5,0.5)
	{
		\& |(c00)| 0          \& |(c01)| 1  \\
		|(r00)| 0 \& |(0)|  \phantom{0} \& |(1)|  \phantom{0} \\
		|(r01)| 1 \& |(2)|  \phantom{0} \& |(3)|  \phantom{0} \\
	};
}%
{
	\end{tikzpicture}
}

%Defines 8 or 16 values (0,1,X)
\newcommand{\contingut}[1]{%
	\foreach \x [count=\xi from 0]  in {#1}
	\path (\xi) node {\x};
}

%Places 1 in listed positions
\newcommand{\minterms}[1]{%
	\foreach \x in {#1}
	\path (\x) node {1};
}

%Places 0 in listed positions
\newcommand{\maxterms}[1]{%
	\foreach \x in {#1}
	\path (\x) node {0};
}

%Places X in listed positions
\newcommand{\indeterminats}[1]{%
	\foreach \x in {#1}
	\path (\x) node {X};
}

%####FIN MAPAS KARNAUGH

\usepackage[american voltages, american currents,siunitx]{circuitikz}

%\title{Proyecto de Optimización de Energía}
%\author{Pablo Vivar Colina}
%\date{Mayo 2018}


\begin{document}
	
\input{portada6.tex} %agregar portada

%\maketitle

\tableofcontents  % Write out the Table of Contents

%\listoffigures  % Write out the List of Figures

\section{Seguridad en la ejecución}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{||c|c|c||}
		\hline
		\textbf{Peligro o Fuente de energía} & \textbf{Riesgo asociado}     & \textbf{}  \\ \hline\hline
		1                                    & Manejo de Corriente Alterna  & Electrochoque  \\ \hline
		2                                    & Manejo de Corriente Continua & Daño al Equipo \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\section{Objetivos de aprendizaje}

\begin{itemize}
	\item A partir de un problema propuesto con palabras generar un esquema lógico o tabla de verdad.
	\item Durante el desarrollo de esta práctica el estudiante diseñara un Sistema Combinacional con los métodos aprendidos.	
	\item Diseñar un sistema electrónico digital aplicando métodos de diseño para sistemas
	combinacionales, utilizando herramientas computacionales, analíticas e instrumentación,
	construir un prototipo y verificar su correcto funcionamiento.
\end{itemize}


\section{Material y Equipo}

\begin{itemize}
	
\item Osciloscopio, generador de funciones, fuente de poder y multímetro.
\item Cables, tableta de prototipos (Breadboard), diodos LED.
\item Compuertas AND, OR, NAND, NOR.	 
\end{itemize}

\section{Introducción}

Para el desarrollo del ejercicio se revisarán los conceptos expuestos en la actividad previa, además de retomar los conceptos aprendidos anteriormente.\\

Ya teniendo en cuenta la simplificación de problemas con la lógica de Karnaugh se construirá un decodificador que resuelva la problemática propuesta en el ejercicio.\\

La importancia de los decodificadores en los circuitos lógicos digitales radica en la simplificación de la comunicación entre varios circuitos mediante un código establecido, sus aplicaciones son múltiples y de gran importancia en el mundo digital.\\

\section{Actividad de investigación previa}

Analizar, diseñar, simular y armar los circuitos electrónicos, atendiendo las indicaciones del profesor.\\

Un sistema combinacional es un bloque digital en donde los valores de salida dependen únicamente de las combinaciones de entrada.\\

En este sistema el número de entradas puede ser mayor, menor o igual al número de salidas.\\

\subsection{Método del Diseño Combinacional}

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Especificar el sistema}
	En esta parte se especifica el problema a resolver así como las variables que involucran
	el diseño y su comportamiento.
	\item \textbf{Determinar las entradas y salidas}
	De las variables involucradas hay que identificar cuáles y cuantas son de entrada al
	sistema y también las de salida.
	\item \textbf{Trasladar el comportamiento a una tabla de verdad}
	Con el dato anterior de entradas y salidas construir una tabla de verdad tomando en
	cuenta que el número de combinaciones posibles en los sistemas digitales es $2^n$ en donde
	$n$ es del número de variables de entrada.
	Para cada combinación de entrada hay que asignar el valor más conveniente en la salida.
	\item \textbf{Obtener las ecuaciones mínimas}
	El propósito de este paso es el de simplificar una Función Booleana y obtener su mínima
	expresión, para reducir así la complejidad del circuito a implementar, los recursos que se
	pueden aplicar son:
	Manipulación Algebraica, Mapas de Karnaugh, o algún software
	\item \textbf{Elaborar el diagrama esquemático}
	Contando con las ecuaciones mínimas, se puede pasar de la ecuación al circuito a
	implementar.
	\item \textbf{Implementar físicamente}
	En este paso se arma el prototipo ya sea con circuitos de función fija o dispositivos lógicos
	programables
	\item \textbf{Comprobar su funcionamiento}
	Una vez implementado físicamente se comprueba que en todas las posibles
	combinaciones de entrada les corresponda la salida propuesta.\citep{Mclaren2013}\\
\end{enumerate}

\section{Desarrollo}


\subsection{Especificación el sistema}

Para el desarrollo de la práctica se solicita como resolución de un problema, un circuito combinacional, el cual funcione con los números naturales en binario, por cada número comenzando desde 0, debe aparecer el número de cuenta dígito por dígito de un integrante del equipo.\\

\subsection{Determinación de las entradas y salidas}


El número de cuenta elegido fué el 310738134.\\

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.3\textwidth]{Display.png}
	\caption{Display de 7 segmentos}
	\label{fig:display}
\end{figure}

En el visual \ref{fig:display} podemos apreciar el display, que para éste ejercicio se ha elegido de cátodo común, en él podemos identificar con facilidad los nombres de los segmentos además de sus respectivas terminales de conexión, éste gráfico resulta de vital importancia ya que el problema estará referido a las letras de éste diagrama.\\

\subsection{Tabla de verdad}

En el cuadro \ref{cuadro:tablaLogica} se pueden apreciar los valores de diseño para crear el decodificador planteado, las letras mayúsculas representan los 4 bits de entrada del circuito siguiendo la representación de los número naturales en base binaria y las letras minúsculas representan las salidas del decodificador, que correspondan para hacer funcionar correctamente el display de 7 segmentos.\\

El cuadro de verdad es de utilidad para condensar el problema en mapas de Karnaugh. Se realizará un mapa de Karnaugh para cada segmento del display para poder realizar la correspondiente minimización para posteriormente realizar su implementación en un circuito físico.\\

\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Entradas}}           & \multicolumn{7}{c|}{\textbf{Salidas}}                                                    \\ \hline
		\textbf{A} & \textbf{B} & \textbf{C} & \textbf{D} & \textbf{a} & \textbf{b} & \textbf{c} & \textbf{d} & \textbf{e} & \textbf{f} & \textbf{g} \\ \hline
		0 & 0 & 0  & 0          & 1          & 1          & 1          & 1          & 0  & 0          & 1          \\ \hline
		0          & 0          & 0          & 1          & 0          & 1          & 1          & 0          & 0          & 0          & 0          \\ \hline
		0          & 0          & 1          & 0          & 1          & 1          & 1          & 1          & 1          & 1          & 0          \\ \hline
		0          & 0          & 1          & 1          & 1          & 1          & 1          & 0          & 0          & 0          & 0          \\ \hline
		0          & 1          & 0          & 0          & 1          & 1          & 1          & 1          & 0          & 0          & 1          \\ \hline
		0          & 1          & 0          & 1          & 1          & 1          & 1          & 1          & 1          & 1          & 1          \\ \hline
		0          & 1          & 1          & 0          & 0          & 1          & 1          & 0          & 0          & 0          & 0          \\ \hline
		0          & 1          & 1          & 1          & 1          & 1          & 1          & 1          & 0          & 0          & 1          \\ \hline
		1          & 0          & 0          & 0          & 0          & 1          & 1          & 0          & 0          & 1          & 1          \\ \hline
	\end{tabular}
   \caption{Tabla lógica de diseño del decodificador}
   \label{cuadro:tablaLogica}
\end{table}



\subsection{Mapas de Karnaugh}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\begin{Karnaugh}
			\contingut{1,0,1,1,1,1,0,1,0,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$}
			%\implicant{0}{2}{red}
			\implicant{5}{15}{purple}
			\implicant{3}{2}{blue}
			\implicant{4}{13}{green}
			\implicant{0}{4}{orange}
			\implicant{3}{11}{orange}
			%\implicantdaltbaix[3pt]{3}{10}{blue}
			%\implicantdaltbaix[3pt]{3}{10}{cyan}
			%\implicantcantons[2pt]{orange}
			%ULTIMO SEGMENTO DE SOBREMINIMIZACION
			%\implicantcostats{0}{2}{red}
		\end{Karnaugh}
		\caption{Mapa de Karnaugh para segmento $a$}
		\label{subfig:KarnaugA} 
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\begin{Karnaugh}
			\contingut{1,1,1,1,1,1,1,1,1,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$}
			\implicant{0}{10}{cyan}
			%\implicant{5}{15}{purple}
			%\implicantdaltbaix[3pt]{3}{10}{blue}
			%\implicantcantons[2pt]{orange}
			%\implicantcostats{4}{14}{green}
		\end{Karnaugh}
		\caption{Mapa de Karnaugh para segmento $b$}
		\label{subfig:KarnaugB}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\begin{Karnaugh}
			\contingut{1,1,1,1,1,1,1,1,1,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$}
			\implicant{0}{10}{cyan}
			%\implicant{5}{15}{purple}
			%\implicantdaltbaix[3pt]{3}{10}{blue}
			%\implicantcantons[2pt]{orange}
			%\implicantcostats{4}{14}{green}
		\end{Karnaugh}
		\caption{Mapa de Karnaugh para segmento $c$}
		\label{subfig:KarnaugC}
	\end{subfigure}
	
	\caption{Mapas de Karnaugh para los segmentos $a$, $b$ y $c$}
	\label{fig:KarnaugABC}
\end{figure}


En la figura \ref{fig:KarnaugABC} se encuentran los mapas de Karnaugh para los segmentos $a$, $b$ y $c$.\\

En la figura \ref{subfig:KarnaugA} se encuentra gráficamente la función de minimización para el segmento $a$ y en la ecuación \ref{aEq} se encuentra representada por la suma de productos.\\

\begin{equation}
F(A,B,C,D)=CD+BD+B\bar{C}+\bar{A}\bar{C}\bar{D}+\bar{A}\bar{B}C
%F(A,B,C,D)=CD+BD+B\bar{C}+\bar{A}\bar{C}\bar{D}+\bar{A}\bar{B}C+\bar{A}\bar{B}\bar{D}
\label{aEq}
\end{equation}

En la figuras \ref{subfig:KarnaugB} y \ref{subfig:KarnaugC} se encuentran representadas las funciones de minimización para los segmentos $b$ y $c$ respectivamente cuya función de transferencia se encuentra en la ecuación \ref{bcEq}\\

\begin{equation}
F(A,B,C,D)=1
\label{bcEq}
\end{equation}

\begin{figure}
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\begin{Karnaugh}
			\contingut{1,0,1,0,1,1,0,1,0,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$}
			\implicant{4}{13}{red}
			\implicant{0}{4}{orange}
			\implicant{5}{15}{green}
			\implicantdaltbaix[3pt]{2}{10}{blue}
			%\implicantcantons[2pt]{orange}
			
		\end{Karnaugh}
		\caption{Mapa de Karnaugh para segmento $d$}
		\label{subfig:KarnaugD} 
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\begin{Karnaugh}
			\contingut{0,0,1,0,0,1,0,0,0,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$}
			\implicant{5}{13}{red}
			\implicantdaltbaix[3pt]{2}{10}{blue}
			%\implicant{5}{15}{purple}
			%\implicantcantons[2pt]{orange}
			%\implicantcostats{4}{14}{green}
		\end{Karnaugh}
		\caption{Mapa de Karnaugh para segmento $e$}
		\label{subfig:KarnaugE}
	\end{subfigure}
	
	\caption{Mapas de Karnaugh para los segmentos $d$ y $e$}
	\label{fig:KarnaugDE}
\end{figure}

En la figura \ref{fig:KarnaugDE} se encuentran los mapas de Karnaugh para los segmentos $d$ y $e$.\\

En la figura \ref{subfig:KarnaugD} se puede ver gráficamente la función de minimización para el segmento $d$ cuya función se puede notar por la suma de productos en la ecuación en \ref{dEq}.\\


\begin{equation}
F(A,B,C,D)=BD+B\bar{C}+\bar{A}\bar{C}\bar{D}+\bar{B}C\bar{D}
\label{dEq}
\end{equation}

En la figura \ref{subfig:KarnaugE} se puede ver gráficamente la función de minimización para el segmento $e$ cuya función se puede notar por la suma de productos en la ecuación en \ref{eEq}.\\


\begin{equation}
F(A,B,C,D)=B\bar{C}D+\bar{B}C\bar{D}
\label{eEq}
\end{equation}


\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\begin{Karnaugh}
			\contingut{0,0,1,0,0,1,0,0,1,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$}
			\implicant{5}{13}{red}
			\implicantdaltbaix[3pt]{2}{10}{blue}
			%\implicant{5}{15}{purple}
			%\implicantcantons[2pt]{orange}
			%\implicantcostats{4}{14}{green}
			\implicant{8}{10}{green}
			%\implicantcostats{8}{10}{green}
		\end{Karnaugh}
		\caption{Mapa de Karnaugh para segmento $f$}
		\label{subfig:KarnaugF} 
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\begin{Karnaugh}
			\contingut{1,0,0,0,1,1,0,1,1,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$}
			\implicant{0}{8}{red}
			\implicant{4}{13}{blue}
			\implicant{5}{15}{green}
			%\implicantdaltbaix[3pt]{3}{10}{blue}
			%\implicantcantons[2pt]{orange}
			%\implicantcostats{4}{14}{green}
		\end{Karnaugh}
		\caption{Mapa de Karnaugh para segmento $g$}
		\label{subfig:KarnaugG}
	\end{subfigure}
	
	\caption{Mapas de Karnaugh para los segmentos $f$ y $g$}
	\label{fig:KarnaugFG}
\end{figure}
En la figura \ref{fig:KarnaugFG} se encuentran los mapas de Karnaugh para los segmentos $f$ y $g$.\\


En la figura \ref{subfig:KarnaugF} se puede ver gráficamente la función de minimización para el segmento $f$ cuya función se puede notar por la suma de productos en la ecuación en \ref{fEq}.\\

\begin{equation}
F(A,B,C,D)=A\bar{B}+B\bar{C}D+\bar{B}C\bar{D}
\label{fEq}
\end{equation}

En la figura \ref{subfig:KarnaugG} se puede ver gráficamente la función de minimización para el segmento $g$ cuya función se puede notar por la suma de productos en la ecuación en \ref{gEq}.\\

\begin{equation}
F(A,B,C,D)=BD+B\bar{C}+\bar{C}\bar{D}
\label{gEq}
\end{equation}

\subsection{Diagrama Lógico}

A través del programa de software libre Logisim, que sirve para simular diagramas lógico de circuitos combinacionales y secuenciales, se implementó el circuito lógico propuesto con los mapas de Karnaugh y comprobó el funcionamiento de las ecuaciones de minimización propuestas, ello se puede apreciar en la figur a\ref{fig:circuitoLogico} Es importante mencionar que para la minimización de los segmentos $e$ y $f$ la ecuación de minimización era muy similar por lo que se pudo reutilizar gran parte del hardware propuesto, y ésto no tuvo implicaciones para el funcionamiento del circuito.\\

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{numeroCuenta.png}
	\caption{Circuito Lógico de trabjo}
	\label{fig:circuitoLogico}
\end{figure}

\subsection{Implementación Física}

Ya teniendo plena seguridad de que la propuesta lógica de trabajo funcionó a través de un simulador, se tiene que proceder a la implementación física, para ello debemos recordar que los circuitos integrados 74LS08 son compuertas AND cuádruples, de igual forma que los circuitos 74LS32 que son OR cuádruples finalmente los circuitos 74LS04 es un empaquetado con 6 inversores lógicos.\\

 Para los 4 bits empleados, sólo se necesitaban 4 inversores. Teniendo en cuenta esto podemos apreciar en la figura \ref{fig:DiagCircuitoFisico} que para el funcionamiento del circuito completo fueron empleadas:\\

\begin{itemize}
	\item 6 circuitos Integrados 74LS08
	\item 3 circuitos Integrados 74LS32
	\item 1 circuito Integrado 74LS04 
\end{itemize} 

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.85\textwidth}
    	\centering
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{esquemaComb.png}
        \caption{Diagrama de Circuito Físico de trabjo}
        \label{fig:DiagCircuitoFisico}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.85\textwidth}
	     \centering
	     \includegraphics[width=0.5\textwidth]{numeroCuentaCircuito.png}
	     \caption{Circuito Físico de trabjo}
	     \label{fig:circuitoFisico}	
	\end{subfigure}
   \caption{Implementación física}
\end{figure}
	
\subsection{Funcionamiento}

En la figura \ref{fig:circComb} se puede apreciar como cambia el display de segmentos dependiendo la entrada del circuito con los switches dip, como fué descrito anteriormente.\\

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Segmentos/dig0000}
		\caption{$0000_2$ corresponde a '3'}
		\label{fig:0000}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Segmentos/dig0001}
		\caption{$0001_2$ corresponde a "1"}
		\label{fig:0001}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Segmentos/dig0010}
		\caption{$0010_2$ corresponde a "0"}
		\label{fig:0010}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Segmentos/dig0011}
		\caption{$0011_2$ corresponde a "7"}
		\label{fig:0011}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Segmentos/dig0100}
		\caption{$0100_2$ corresponde a "3"}
		\label{fig:0100}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Segmentos/dig0101}
		\caption{$0101_2$ corresponde a "8"}
		\label{fig:0101}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Segmentos/dig0110}
		\caption{$0110_2$ corresponde a "1"}
		\label{fig:0110}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Segmentos/dig0111}
		\caption{$0111_2$ corresponde a "3"}
		\label{fig:0111}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Segmentos/dig1000}
		\caption{$1000_2$ corresponde a "4"}
		\label{fig:1000}
	\end{subfigure}
	\caption{Prueba con circuito Combinacional}
	\label{fig:circComb}	
\end{figure}

\section{Cuestionario}


 \subsection{¿Qué es una compuerta lógica?}	

Las compuertas lógicas son circuitos electrónicos conformados internamente por transistores que se encuentran con arreglos especiales con los que otorgan señales de voltaje como resultado o una salida de forma booleana, están obtenidos por operaciones lógicas binarias.\\

\subsection{¿Qué es una compuerta AND?}

Es una compuerta representada por una multiplicación en el Algebra de Boole.
Indica que es necesario que en todas sus entradas se tenga un estado binario 1 para que la salida otorgue 1 binario. En caso contrario de que falte alguna de sus entradas con este estado no tenga siquiera una accionada, la salida no podrá cambiar de estado y permanecerá en 0.\\

\subsection{¿Qué es una compuerta OR?}

Esta compuerta permite que con cualquiera de sus entradas que esté en estado binario 1, su salida pasará a un estado 1 también. No es necesario que todas sus entradas estén accionadas para conseguir un estado 1 a la salida pero tampoco causa ningún inconveniente.\\

\section{Conclusiones}

El objetivo de la práctica porque se revisó la forma adecuada de utilizar el multímetro para medir voltaje, resistencia y corriente eléctrica. Además se pudo generar señales con la ayuda del generador de funciones y se vieron a través de un osciloscopio.\\

%\section{Referencias}

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{Referencias.bib}



\end{document}
